<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exemples on Programmation orientée-données</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/</link><description>Recent content in Exemples on Programmation orientée-données</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le fichier pom.xml en Java</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/le_fichier_pomxml_en_java/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/le_fichier_pomxml_en_java/</guid><description>&lt;h1 id="le-fichier-pomxml-en-java"&gt;
 Le fichier pom.xml en Java
 &lt;a class="anchor" href="#le-fichier-pomxml-en-java"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Le fichier pom.xml (Project Object Model) est le cœur de tout projet Maven. C’est un fichier de configuration écrit en XML qui décrit complètement le projet : ses coordonnées, ses dépendances, les plugins utilisés, la version de Java ciblée, les profils d’exécution, etc. Il est utilisé par Maven et par la plupart des outils de build modernes (Gradle peut aussi le lire dans certains cas) ainsi que par les IDE comme IntelliJ IDEA ou Eclipse.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le fichier sitemap.xml</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/le_fichier_sitemapxml/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/le_fichier_sitemapxml/</guid><description>&lt;h1 id="le-fichier-sitemapxml"&gt;
 Le fichier sitemap.xml
 &lt;a class="anchor" href="#le-fichier-sitemapxml"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Le sitemap.xml est un fichier au format XML qui liste les URLs importantes d&amp;rsquo;un site web afin d&amp;rsquo;aider les moteurs de recherche (Google, Bing, etc.) à découvrir et indexer plus efficacement ses pages. Il est particulièrement utile pour les sites volumineux, les nouveaux sites ou ceux qui possèdent beaucoup de contenu difficilement accessible par les liens internes classiques. Bien qu&amp;rsquo;il ne garantisse pas l&amp;rsquo;indexation de toutes les pages listées, il constitue un signal fort pour les crawlers et améliore généralement la couverture du site.
Ce fichier doit être placé à la racine du site&lt;a href="https://example.com/sitemap.xml"&gt;&lt;/a&gt; et suivre le protocole officiel défini sur sitemaps.org. On peut y indiquer pour chaque URL la date de dernière modification (&lt;code&gt;&amp;lt;lastmod&amp;gt;&lt;/code&gt;), la fréquence de mise à jour estimée (&lt;code&gt;&amp;lt;changefreq&amp;gt;&lt;/code&gt;), et une priorité relative (&lt;code&gt;&amp;lt;priority&amp;gt;&lt;/code&gt;) entre 0.0 et 1.0. Depuis quelques années, il est aussi possible d&amp;rsquo;utiliser des sitemaps vidéo, image, news ou même des index de sitemaps quand le fichier dépasse 50 000 URLs ou 50 Mo.
Voici un exemple simple de sitemap.xml contenant quatre pages :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les fichiers csproj en C#</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/les_fichiers_csproj_en_c/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/les_fichiers_csproj_en_c/</guid><description>&lt;h1 id="les-fichiers-csproj-en-c"&gt;
 Les fichiers csproj en C#
 &lt;a class="anchor" href="#les-fichiers-csproj-en-c"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les fichiers csproj sont des fichiers de projet utilisés dans l&amp;rsquo;écosystème .NET pour les applications écrites en C#. Ils sont formatés en XML, ce qui permet une structure hiérarchique claire et lisible par les outils de développement comme Visual Studio ou dotnet CLI. Ces fichiers contiennent des informations essentielles sur le projet, telles que :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;les dépendances NuGet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les configurations de build&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les versions cibles du framework&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les fichiers inclus dans le projet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Grâce à leur format XML, ils peuvent être édités manuellement ou générés automatiquement, offrant une flexibilité pour les développeurs qui souhaitent personnaliser leur environnement de travail.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les formats RSS et Atom</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/rss/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/rss/</guid><description>&lt;h1 id="les-formats-rss-et-atom"&gt;
 Les formats RSS et Atom
 &lt;a class="anchor" href="#les-formats-rss-et-atom"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;RSS (Really Simple Syndication) et Atom sont deux formats de syndication de contenu web qui permettent de diffuser automatiquement des mises à jour (articles, billets de blog, balados, vidéos, etc.) sans avoir à visiter manuellement chaque site. Ils sont nés au début des années 2000, à une époque où les blogs explosaient et où les lecteurs voulaient centraliser leurs sources d’information.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="rss--loriginal"&gt;
 RSS : l’original
 &lt;a class="anchor" href="#rss--loriginal"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La première version de RSS est apparue en 1999 (Netscape), mais c’est la version RSS 2.0 (2002, publiée par Dave Winer sous licence Creative Commons) qui s’est imposée comme le standard le plus utilisé.&lt;br&gt;
Un flux RSS est un fichier XML structuré contenant :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>X3D</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/three/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/three/</guid><description>&lt;h1 id="x3d"&gt;
 X3D
 &lt;a class="anchor" href="#x3d"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;X3D, ou Extensible 3D, est un standard international ISO/IEC ouvert pour la représentation et la communication de graphiques 3D interactifs sur le web.
Ce format XML facilite la création de contenus 3D portables, visualisables dans des navigateurs, sans plugins supplémentaires. Maintenu par le Web3D Consortium, X3D évolue continuellement pour répondre aux besoins en visualisation scientifique, en éducation, et en réalité virtuelle/augmentée sur le web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prenons un exemple classique d&amp;rsquo;une scène X3D simple affichant un cône rouge tournant sur lui-même.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le fichier AndroidManifest.xml</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/le_fichier_androidmanifestxml/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/le_fichier_androidmanifestxml/</guid><description>&lt;h1 id="le-fichier-androidmanifestxml"&gt;
 Le fichier AndroidManifest.xml
 &lt;a class="anchor" href="#le-fichier-androidmanifestxml"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Le fichier AndroidManifest.xml est le cœur de toute application Android. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un fichier XML obligatoire situé à la racine du projet qui décrit les composants essentiels de l&amp;rsquo;application au système Android. Il déclare notamment le package de l&amp;rsquo;application, les activités (Activity), services, récepteurs de diffusion (Broadcast Receiver) et fournisseurs de contenu (Content Provider). Sans ce fichier correctement configuré, l&amp;rsquo;application ne peut pas être installée ni exécutée sur un appareil ou un émulateur.
Ce manifeste sert également à déclarer les permissions nécessaires (par exemple l&amp;rsquo;accès à Internet, à la caméra, au stockage), les fonctionnalités matérielles requises (comme la présence d&amp;rsquo;un capteur GPS ou d&amp;rsquo;une caméra), la version minimale et cible de l&amp;rsquo;API Android, ainsi que des métadonnées comme l&amp;rsquo;icône de l&amp;rsquo;application, le label affiché dans le launcher, le thème, ou encore si l&amp;rsquo;application supporte le mode portrait/seulement paysage. Depuis Android 12 et plus, certaines déclarations comme les activités exportées doivent être explicites pour des raisons de sécurité.
Voici un exemple simple d&amp;rsquo;un AndroidManifest.xml pour une application basique contenant une seule activité :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Activité JSON/XML avec Jackson</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/jackson/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lemire.github.io/orientee_donnees/docs/modules/b_module_xml/examples/jackson/</guid><description>&lt;h1 id="activité-jsonxml-avec-jackson"&gt;
 Activité JSON/XML avec Jackson
 &lt;a class="anchor" href="#activit%c3%a9-jsonxml-avec-jackson"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Jackson est l&amp;rsquo;une des bibliothèques Java les plus populaires pour le traitement des formats de données JSON et XML. Développée par FasterXML, elle offre des performances élevées et une API simple pour convertir entre les objets Java et ces formats de données structurés. Cette bibliothèque est particulièrement appréciée dans l&amp;rsquo;écosystème Java pour sa facilité d&amp;rsquo;utilisation et sa flexibilité, permettant aux développeurs de sérialiser et désérialiser des données de manière transparente.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>