<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Legacies on Programmation orientée-données</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/legacy/</link><description>Recent content in Legacies on Programmation orientée-données</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://lemire.github.io/orientee_donnees/legacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Installation d’un navigateur moderne</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/legacy/semaine_1/installation_dun_navigateur_moderne/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lemire.github.io/orientee_donnees/legacy/semaine_1/installation_dun_navigateur_moderne/</guid><description>&lt;h1 id="installation-dun-navigateur-moderne"&gt;
 Installation d’un navigateur moderne
 &lt;a class="anchor" href="#installation-dun-navigateur-moderne"&gt;#&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Si le système d’exploitation de votre ordinateur est Windows et que vous n’avez pas mis à jour votre système depuis très, très longtemps, vous utilisez peut-être Internet Explorer (IE). Malheureusement, ce navigateur ne supporte pas pleinement le XML. Nous vous demandons de télécharger un autre navigateur moderne : par exemple Google Chrome, Brave, Firefox, Safari ou Microsoft Edge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour installer Google Chrome, rendez-vous à l’adresse &lt;a href="https://www.google.ca/chrome/"&gt;https://www.google.ca/chrome/&lt;/a&gt; ; lisez les informations, sélectionnez le fichier correspondant à votre système d’exploitation et téléchargez-le ; lancez ensuite la procédure d’installation et suivez bien les directives données. Sous Windows, il est possible que vous deviez faire redémarrer votre ordinateur après l’installation.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Petit guide d’usage du courriel efficace</title><link>https://lemire.github.io/orientee_donnees/legacy/semaine_1/petit_guide_dusage_du_courriel_efficace/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lemire.github.io/orientee_donnees/legacy/semaine_1/petit_guide_dusage_du_courriel_efficace/</guid><description>&lt;h1&gt;
 Petit guide d’usage du courriel efficace
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;
 Lors de l’écriture d’un courriel, être bref est important. Omettez les formules de salutation, les signatures
 surfaites, etc.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 Attention aux émotions : Il est facile quand on reçoit ou transmet un courriel de s’emporter ou de lire dans les
 messages reçus des sentiments. Dans un contexte professionnel, évitez d’écrire un courriel alors que vous êtes
 énervé.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 Choisissez les destinataires de votre courriel avec soin. Il est pratiquement toujours mal avisé de transmettre un
 courriel à un grand groupe, à moins que le courriel soit une communication formelle. Dans le doute, écrivez un
 courriel à un seul destinataire.
&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>